# Программа для автоматического лейбелинга видео

## Описание

Данная программа предоставляет возможность создавать датасеты для обучения нейронных сетей для решения задачи распознавания объектов в видеопотоке.
Разметку можно проводить как в ручном (самостоятельно выделять объекты на кадрах) режиме, так и в автоматическом (распознавание и отслеживание при помощи YOLOv3 и OpenCV) или полуавтоматическом (распознавание или ручное выделение с последующим отслеживанием) режимах.
Для автоматического распознавания используется YOLOv3, обученная на COCO датасете.
Полученные в результате работы программы результаты сохраняются в файле формата ".csv".

## Зависимости

Программа написана с использованием:
  - PyQt для графического интерфейса;
  - OpenCV для работы с видео и отслеживания объектов в автоматическом режиме;
  - YOLOv3 (Darknet) для распознавания объектов на кадрах в автоматическом режиме;
  - NumPy.

#### Установка

Для установки всех необходимых библиотек:

```
  $ pip install -r requirements.txt
```

## Использование

Для запуска программы используйте **main.py** (проверено на Python 3.7.0 64-bit):

```
  $ python main.py
```

***Тут много всего писать***

### Полученные датасеты

Датасеты на основе видео будут храниться по указанному пути в виде **'.csv'** файла.

Каждая строка в датасете содержит информацию о ***номере кадра***; ***id объекта***; ***классе объекта***; ***x***, ***y***, ***ширине*** и ***высоте*** прямоугольника вокруг объекта; ***уверенности в обнаружении***.
